【日本美食】到哪邊吃早餐才好？精選日本8大連鎖牛丼・定食餐廳

難得來到日本一趟，若總是吃飯店的早餐，是否有點可惜呢？以下將為您介紹8間日本在地平價餐飲店的日式早餐，不妨拿起紙筆做下筆記，為接下來出發的日本行好好規劃一下吧！

1. 松屋

來過日本旅遊的您，相信對松屋一點都不陌生吧！除了招牌牛丼飯外，早餐也是超值又好吃。共有四款早餐可供選擇，且還可以從納豆、山藥泥、牛肉、冷豆腐中挑一樣喜歡的小碟菜色，而其中最有人氣的，當然就是招牌的牛肉了！早餐供應時間至上午11點，即使稍微睡晚一點也不用擔心錯過時間喔！

供應時段：AM5時～AM11時

網頁：

網頁：

2. すき家（SUKIYA）

在台灣也有分店的すき家，早餐選項多達11種，基本上分為生雞蛋拌飯和附醬菜的套餐兩大類。兩款早餐的主食品項相當豐富，除了基本款的鮭魚和納豆之外，多出現於西式早餐的蘆筍培根也很受歡迎。此外，すき家還有一款特別的綜合拌飯早餐，可以將附餐的秋葵和溫泉蛋加上適量醬油攪拌後淋在白飯上一起享用，也能依喜好添加柴魚片喔。

供應時段：AM5時～AM11時

網頁：

網頁：

3. なか卯（NAKAU）

專賣烏龍麵和丼飯的なか卯， 早餐品項共有9款，其中有別於其他同樣售有日式早餐店家的，就是發源於大阪的美食「牛肉湯」了。なか卯發揮了自家所販賣商品的優勢，使用了烏龍麵高湯及牛丼的牛肉片，推出了僅なか卯才有的牛肉湯早餐定食，起床後的第一餐就用熱湯暖胃，可說是再幸福不過的事了。若擔心只有牛肉湯會吃不飽的話，牛鮭早餐定食也是個很好的選擇，不到500日圓卻能同時享用牛肉與鮭魚的海陸兩種風味，可說是平價的小奢侈！此外，早餐的提供時間至上午10點，與其他店家結束時間相比稍早了點，想嘗試看看的話，千萬別錯過了！

供應時段：AM5:00～AM10:00

網頁：

網頁：

4. Sガスト（S GUSTO）

日本家庭式餐廳ガスト(GUSTO)的姐妹店Sガスト(S GUSTO)是類似於松屋，同樣使用賣券機，以吧檯座位為主的快餐店。以漢堡排為主力商品的Sガスト，於早餐時段推出僅360日圓就能享用到的「漢堡排丼佐溫泉蛋」早餐，如此平價的價格，喜歡漢堡排的人請一定要嚐看看！由於早餐時間至11點，想當做早一點的午餐吃也是很划算的，尤其是有雙主食鮭魚和炸雞塊的「得朝定食」，不到500日圓就能享用到！而且還可以從納豆、溫泉蛋、咖哩醬、可樂餅中選擇一樣附餐，且白飯還可以免費升級大碗或特大碗，超值又超有飽足感的早餐內容，絕對是旅途出發前最好的開始。

供應時段：AM5:00～AM11:00（東京神保町店、埼玉久喜店的營業時間有異）

網頁：

5. かつや（吉豚屋）

同樣在台灣也有分店的かつや吉豚屋，到日本旅遊有經過時，不妨試試看台灣沒有的早餐定食。在普通用餐時段的炸豬排定食，一份要價至少600日圓起跳，但在早餐時段時，不到500日圓就能享用到，並且還附一碗豬肉味噌湯，是不是很划算呢？除了炸豬排外，還有迷你豬排丼套餐、豬肉味噌湯定食、薑燒豬肉定食可供選擇。早餐一樣到11點，當做稍早的午餐，為接下來的旅途到這裡好好的飽腹一番也很不錯呢！

供應時段：AM7時～AM11時（僅有提供早餐定食分店供應，可至分店資訊頁面查詢）

網頁：

6. 松乃家

同樣以炸豬排為主力商品的松乃家，早餐除了有招牌的里肌豬排定食，還有雙蛋熱狗定食跟豬肉味噌湯定食。種類雖然不多只有三種，但價格皆不超過500日圓，且美味又有飽足感！其中豬肉味噌湯定食還可以從納豆和可樂餅中選擇喜歡的附餐，若怕只有豬肉味噌湯會吃不飽的話，不妨可以選擇可樂餅喔！

供應時段：AM5:00～AM11:00（根據店鋪有所不同）

網頁：

好想瘋狂食牛肉飯

7. 吉野家

說到牛丼就絕不能忘了吉野家，在多達15款的早餐選項中，最受到注目的就是今年3月才加入早餐新菜色的「辛子明太子定食」系列，除了基本款明太子跟基本小菜和湯品的套餐外，還有納豆、牛肉，鮭魚三種主菜可供選擇，對於喜歡明太子的人可說是一大好消息！另外，不同於許多牛丼定食店都有提供的荷包蛋與熱狗的定食，吉野家使用的是火腿片，相較於熱狗更喜歡火腿的人，有機會可以試試看喔！

※中文版菜單的溫豆腐蓋澆飯與雞肉末蓋澆飯系列已結束販賣

供應時段：AM4:00～AM11:00

網頁： （簡體字）

網頁：

松屋

8. やよい軒（YAYOI 彌生軒）

跟其他牛丼定食店相比，やよい軒店內座位較廣，用餐環境也舒適，雖然早餐菜色僅基本的納豆、煎蛋、鮭魚三種，但講求健康與均衡飲食，除了白飯外還特別提供了十六穀米飯供選擇，對於喜好以五穀雜糧類作為主食的人，可說是一大福音。另外，若早餐食量較大，怕一碗飯會吃不飽的人也別擔心，やよい軒提供白飯無限續碗的服務，讓您在一天的開始就充滿精氣活力，為接下來的旅途做充分準備。

※僅部分店舖有提供早餐，可至分店資訊頁面查詢

供應時段：AM5:00～AM11:00（為24H營業店舖的供應時間，其他店舖營業時間請至分店資訊頁面查詢）

網頁：

網頁：

早餐同午餐差唔多係多隻蛋

松屋完勝

正

多數食1同8

1 2

全部狗唔唔屌

日本人早餐就食飯咁飽？

松屋既燒豬肉片蔥花蓋飯無得輸
唔好叫定食果款，要一碗上果種
飯底有個汁好正

去日本旅行仲要嘥quota食呢啲

中午飯加麵

香港除咗和民仲有冇餐廳做日式早餐

Amber

香港吉野家？

吉野家好似影得特別衰(當然同佢d碟核突都係嘅)

酒店唔包早餐就係食呢啲

拎やよい軒同其他比
on9報導

長沙灣間大丈夫飯堂

有研究話早餐食最多晚餐食最少最健康

Sukiya 無得輸

咸香味正到

松屋我覺得唔好食, SUKIYA好好多

松屋牛肉定食

入黎睇人屌去日本做咩要食松屋同sukiya

松屋冇得輸

おかむらや都唔錯

松屋=吉野家咁上下 款太少

和民早餐平靚正

芝士都好正

Sukiya 魚定食 好食到仆街

食酒店早餐咪仲撚嘥 quota 過食呢 d。

食呢d節省旅費用 不過平酒店早餐多數仲伏

平時早餐食唔多野
就算幾好食 都食唔落